默哀時離席 荃灣DO：唔好意思

默哀時離席 荃灣DO：唔好意思

荃灣民主派區議員昨為抗爭犧牲者默哀期間，民政事務專員葉錦菁突離開會議廳。何家達攝

【本報訊】荃灣民主派議員昨為反修例運動期間犧牲人士默哀及討論成立針對警暴的工作小組時，荃灣民政事務專員（DO）葉錦菁也在此際突然離開會議廳，新當選的前學聯秘書長岑敖暉不滿其態度，指她沒有履行其職責，被新星「剃眼眉」的葉錦菁指「唔好意思」，稱自己只是「咁蹺」要處理其他事務才離開會議廳，承諾日後多花時間出席會議。

相關新聞：至少13區設小組追究警暴 曾健超：以政府資源為受害人討公道

岑敖暉斥無履行職務

民主派謝旻澤昨在會上代表民主派讀出民主派的反修例運動聲明，並提出為反修例運動犧牲者默哀，工黨趙恩來也在會上提出針對警方的濫捕、濫告、胡亂使用武力，成立「社區安全和警權監察工作小組」，但代表政府出席會議、坐在區議會主席陳琬琛旁邊的荃灣民政事務專員葉錦菁在默哀和討論警暴兩個環節均離開會議廳，沒有參與。

岑敖暉發言時指民政事務專員應擔任區議會和政府部門之間的橋樑，但葉卻在討論敏感題目時離席：「如果專員（葉）係揀區議會嘅議程嚟聽，當區議會民選議員提到政治敏感嘅相關項目，專員就離席，我想問，專員點樣確保我哋呢個（監警）工作小組成立和開展工作之後，政府會適當跟進？」岑發言時葉錦菁並不在席，數分鐘後她才返回會議室，岑當面質疑她避開敏感議題，葉解釋會議期間不時出入會議廳是其習慣，「因為我有時喺議會都會行出行入，真係唔好意思，我下面好多工作要做，（上屆）議員都知道呢個係我一貫做法，我都有好多同事喺度聽，我盡量以後多啲喺度。」

■記者姚國雄

葉錦菁

DO其實都係一個職員
佢都驚俾佢腦細屌架

屌你老母啦，坐喺度當冇事發生咪得囉，洗撚離席呀
打工打工打工，公務員最多都冇得升同食豬頭骨位，又唔會俾人炒嘅，DO份人工加埋津貼仲唔夠你買姑婆屋咩

葵涌:石蔭黑暗對峙放映會
日期：2020年1月10日 星期五
時間 ： 2030
地點 ：石蔭街市巴士站對面

=====================

🎉 1.11全城連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」
日期：2020年1月11日 星期六
Part One - 元祖慶典
時間：14:00 - 17:00
地點：金鐘元祖連儂牆

Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河
#111不分和勇 連儂日見！#WeAreOne
#感謝祭 #辛苦了
#BeWater #連儂開花
#111全城連儂 #光復連儂

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)